【新年叫外賣】 大節長假懶得煮 多人用Apps叫外賣

【新年叫外賣】 大節長假懶得煮 多人用Apps叫外賣

在外國流行多時的外賣速遞平台，近期陸續進軍本港，只要透過手機應用程式便可向食肆落單。目前三大外國平台在香港仍屬起步階段，未能將服務涵蓋至18區。不過，有平台透露，在剛過去的聖誕長假，生意較平時周日增加達5成，並以逾400元的「大單」較多，預料農曆新年亦會有不俗增長。有平台負責人估計，港人長假消費習性與外國不同，就算「宅」在家中，也較少自己煮飯，寧願叫外賣送餐。

2015年底進軍香港的Deliveroo香港總經理羅家聰指，現時平台按月錄得雙位數字增長，部份區域更達三位數字。他指Deliveroo在歐洲地區，聖誕長假期生意均錄得下跌，惟本港卻有不俗增幅，有合作食肆生意更勁增一倍，「外國放長假習慣一班人一齊煮嘢，香港人可能普遍係團聚完，第日又要返工，節日慶祝習慣唔同」。

在剛過去的聖誕長假，UberEATS生意較平時周日錄得3至5成增長，總經理林灝哲認為，港人習慣在長假叫外賣，預料農曆新年營業額仍不俗。他稱長假期人均消費亦較平日為高，每張單平日約200元，長假則逾3成是400元以上的大單，以港式及中餐為主，其次則是薄餅及漢堡包。不過，本港外賣平台滲透率仍低，他指暫未出現拉低傳統食肆生意的情況，反而有食肆指顧客叫外賣的單量，較堂食更為平穩。

最近與OpenRice合作的foodpanda也指，長假期營業額有明顯增長，反映港人飲食習慣隨着外賣速遞服務普及而改變。現時在OpenRice手機應用程式點選外賣功能也可叫外賣，但只限與foodpanda合作的餐廳，速遞服務亦由foodpanda提供。

記者：伍雅謙

上一則: 玲玲姐教路！ 邊個生肖桃花運最好？

下一則: 【2D睇】《蘋果》幫大家精選賀年說話 祝你人見人愛利是多收

又要返工

三巨頭入面UBER等收皮，冇宣傳，冇單，人工由一開始減到今日，連時薪都冇，每張單最多比60蚊司機，仲要同車手自己車，一個唔好彩做足一日都係得幾十蚊人工
利申，由一開張做到依家，做到灰，已轉行

其實同一般餐廳外賣有咩分別？

呢間公司都幾刻薄

住係郊區完全無得用依d app

一個app n個餐廳比你揀

打電話叫外賣, 要出聲同侍應溝通

用app, 用手指禁就得, 唔洗出聲

一般個d等都有排你等，仲要整錯左野去投訴大多數睬你都傻